主席與市長的對話 - 馮睎乾

主席與市長的對話 - 馮睎乾

這一晚，市民歡天喜地，沉寂多時的城市展現難得的生氣，但市長的丈夫仍舊在書房內鑽研古希臘語，丟下市長獨守空房。電話鈴聲響起，市長提起話筒，立即堆起笑臉，像一位久坐冷板凳的舞小姐，忽然碰上揮金如土的大老闆。電話另一端傳來一把冷冷的男人聲音：「你不是說大部分市民都反對暴徒嗎？為什麼對方和我們的比例是六比四？」

市長說：「主席，不是六比四，對方只有57%的支持率，比2004年選舉的60.5%，還少了3.5%──」主席：「但人家有57%，我們怎會是大多數？」市長：「主席，我剛才已經說過，大部分市民都反對暴力，所以暴徒支持者已錄得顯著的跌幅，證明特區政府止暴制亂，卓有成效。」

主席：「那為什麼會輸掉選舉？你有什麼解釋？」市長：「主席，我已經虛心聆聽市民，並認真反思，檢討過後，發現支持政府的市民，仍然過半。今屆有290多萬人投票，而全港選民有410多萬，即是說，我們還有120萬個沉默的支持者。加上現在投給建制派的120萬人，就有240萬，的確佔了全港選民人口大半數。」「為什麼他們不投票？」「我剛才已經說過，他們是沉默的大多數。他們繼續沉默，合情合理。」

主席：「我說過要牢牢掌握全面管治權，現在選舉失敗了，有什麼對策？」市長：「主席，從另一個視角看香港的事態，我們沒有失敗。」主席驚訝：「沒有失敗？」市長很有底氣地說：「對，沒有失敗。震鷹同志在這方面作了很有洞見的分析，主席，讓我給你報告一下。

「震鷹說：『中央不會放水派糖，經濟衰退，各區氣氛在未來兩三個月會急轉直下。』震鷹同志認為，中央經濟衰退，無法照顧香港，民怨必定沸騰。我們在民怨爆發前大撤退，讓反對派接火棒，反而對我方有利。我們表面上選舉輸了，其實獲得戰略上的勝利。如果我們勝出選舉，反而掉入暴徒的圈套。」

主席沉默片刻，說：「做得好。」市長笑說：「主席，我們面對的挑戰不少，但機遇更多，特區政府不會自滿。」

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

其實佢地根本冇諗過會輸到咁
唔洗諗到中共咁有智慧WO
同中史一樣
上面個昏君 好大喜功
D奸臣擦鞋唔敢講個真相比佢知
信哂自己D假文宣 END UP咪咁